 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : probabilités (1), corrigé} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item Le choix de l'élève se fait au hasard, on est donc dans une situation d'équiprobabilité. Ainsi, 
          $$P(F)=\dfrac{\text{Nombre de filles}}{\text{Nombre total d'élèves}}=\dfrac{295+21+434}{1550}=\dfrac{750}{1550}=\dfrac{15}{31}$$
          \item De la même façon, $$P(M)=\dfrac{\text{Nombre d'élèves de groupe B}}{\text{Nombre total d'élèves}}=\dfrac{47+21}{1550}=\dfrac{34}{775}\simeq0,044$$~\\~\\
             \begin{minipage}{12cm}
              \item $\bullet~$ $\overline{F} \cap M$ est l'événement \og l'élève choisi n'est pas une fille et est de groupe B\fg ~c'est-à-dire \og l'élève choisi est un garçon de groupe B\fg.\\
                              $\bullet~$  $F \cup M$ est l'événement \og l'élève choisi est  une fille ou est du groupe B\fg.
                               \end{minipage}
                  \begin{minipage}{4cm}
\postitpp{4cm}{Intersection et réunion}{
$\cap$ c'est "et", $\cup $ c'est "ou".}
\end{minipage}~\\~\\~\\~\\
\begin{minipage}{10cm}
\item Il y a 750 filles et 47 garçons de groupe B, on a donc :
\begin{eqnarray*}
% \nonumber to remove numbering (before each equation)
  P(F\cup M) &=& \dfrac{\text{Nombre de filles ou d'élèves de groupe B}}{\text{Nombre total d'élèves}} \\
   &=& \dfrac{750+47}{1550} \\
   &=& \dfrac{797}{1550}\\
  &\simeq& 0,514
\end{eqnarray*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{7cm}
\postitpp{7cm}{Avec une formule}{
\begin{eqnarray*}
% \nonumber to remove numbering (before each equation)
P(F\cup M) &=& P(F)+P(M)-P(F\cap M) \\
 &=& \dfrac{750}{1550}+\dfrac{68}{1550}-\dfrac{21}{1550} \\
 &=& \dfrac{797}{1550}
\end{eqnarray*}}
\end{minipage}~\\
        \end{enumerate}
  ~\\
  \item La probabilité que l'élève choisi soit un garçon sachant qu'il est de groupe B est :\\
  
  \begin{minipage}{10cm}
  \begin{eqnarray*}
% \nonumber to remove numbering (before each equation)
  P &=& \dfrac{\text{Nombre de garçons de groupe B}}{\text{Nombre  d'élèves de groupe B}} \\
   &=& \dfrac{47}{47+21} \\
   &=& \dfrac{47}{68}\\
  &\simeq& 0,7
\end{eqnarray*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{7cm}
\postitpp{7cm}{Notation}{
Il s'agit d'une probabilité conditionnelle. \\
On la note $P_M(\overline{F})$.}
\end{minipage}~\\
  \end{enumerate}
\end{document}

